當一個人際遇差

打工 underpaid、炒股中黑天鵝、冇錢又冇女、身邊啲人都睇唔起你

你幾撚努力都冇用，你叻過其他人都冇用

一個人際遇差根本就一無是處，趁早死咗佢會好啲

Reference:

當一個人生得蠢

It狗年年犯太歲

岩，我條女人工多我一倍，明明我醒咁多

過埋今年，我連八字都學埋了

你咪際遇好囉咁都溝到佢

My CV:
Java, JavaScript, TypeScript, PHP, SQL, MongoDB, Python, Node.js, React, redux-saga, Vue, Angular, Ruby on Rails, Grails, , Hibernate, docker, HTML5, CSS3, Sass / SCSS, AWS

只要還活著，就會有希望。

黑仔未過，總算憑估值實力贏返隻

唔洗算已經知又犯太歲
想轉工撞正肺炎又政局不穩又trade war
大時大節黎分手
人工又未加bonus 凍過水
Airpod又唔見埋
除左恭喜自己都唔知講咩好

好勁喎。我淨係識少少Java.

我加咗少少人工，不過都係 underpaid

Spring?

際遇比我好嘅朋友你好

我問 Oursky 大佬邊度有炭賣，佢唔應我

開boot camp 教coding 囉
可以charge 成3-5千銀教得兩三日
勁好搵

我講嘢唔太得，但見你咁講可能考慮吓，但想寫 product 多啲

不過打份廢工返到屋企已經冇乜心力寫

之前啲人成日屌鳩我唔夠努力，我貼撚埋 skills 出嚟，睇吓你哋仲有乜嘢講

中學同學，佢溝我

我 A0

唔洗笑，會準備氦氣

拿我上個個免費intro
佢講野都唔得 仲話UCLA返黎啲英文

想做portfolio 但唔想24/7 都打曲
放工又做返廢人

我都係O1姐
堅強啲

識少少Spring, 吹到兩咀。但自限兩咀。

鳩估，做開Web / frontend 定要搞埋server side?

雞翼哥成日開 post 話自己蠢就衰一世，點都未及際遇差衰一世

Fullstack，但 Backend 而家寫梗 Rails

Spring 我唔熟，係以前掂過吓 Groovy Grails (IBM 人啲史前 stacks)，所以識啲 hibernate

但你如果講乜 IoC，我玩過吓 Nest.js 又識啲

唉。我覺得寫CODE既人 好命苦

係咪前世做錯左D 咩

煉獄嚟，一係夠家底 / 夠料，就可以離開廢港

如果唔係都係兩邊吊

My Front-end tech stacks:
React, redux, redux-saga, react hooks

DevOps 差 k8s 未學
docker, docker-compose 都識

我都係睇緊udemy 學react. 不過為興趣only

𠵱段片有解釋個估值點計，但唔係我拍，同我冇利益關係

仲有一年，庚子年日主出干，睇吓過唔過到 10 月（日主受剋），過到就順境

邊到學Python

你上 Datacamp 都有得免費學啦

寫Algo 既Python

咁冇，要你自己睇，因為嗰啲要駁埋 broker API

好多野講包裝，先敬來衣後敬人係永恒！

係時候唸下係咪一世都做份癈工

懷才不遇幾隻字係用黎哄失敗者開心架咋
現實係你根本連才都冇

死又死唔去 + no paid 實習，上述情況一樣

我都話咗熊3架啦it9，係你唔信我啫

正想叫樓主唔好覺自己懷才不遇咁
講野唔得又咁自大通常都好乞人憎

你太流於framework既野，fe be react + spring is already enough

正路, Java is very very important

講真，你啱

搵工識 React + Spring 就冇難度

到最後人工高低都係取決於你際遇好唔好，同埋有冇揀到好公司入（or 伏工）

嘩屌你老母 講緊我

暫時廢港指數如果死落去，最大可能係落到 22000 補裂口就完

但指數太多人做手腳，已經唔想估

deerchan呢啲無技能樣又逐年衰老嘅垃圾都搵錢多過你啦
無得怨

Underpaid唔轉工？
公司環境好影響一個人

放個八字大運流年盤
基本上就大概知一個人幾時風光幾時兜踎

我留意到
風光開 + 把握到𠵱個運嘅人
通常唔信運勢
同埋好撚自大
覺得自己贏都係 100% 係自己能力付出

而兜踎開嘅人
因為感受到運勢 / 際遇嘅影響力
通常相對比較會信命
但可能有時過於相信命定論
又忽略咗自己個人能力嘅影響力

簡而言之
你同一個風光開嘅人講際遇
佢唔會明你
只會覺得你冇料
就好似一個喺股市牛三炒得好 high 嘅人一樣

唔轉住，打坐埋今年最後一年衰運先，再諗吓去深圳定點

對香港已經好大負面情緒
可能只會利用廢港股市搵食
唔想長留此地

溝到個有錢女重唔醒？

同你skill set差唔多，無打算打工，創業中

頂住啦，大把人差過你，包括我

點創？
搞 product？
有家底？

創業毫無頭緒諗住寫個PRODUCT出黎
但之後應該點做就企撚左係到

搞product lor,無咩家底，但無家累

咁打工可能適合你多d

有正職？
我覺得冇家底創業真係要好大毅力
份屄工已經消磨咗你 ⅓ 時間 + 心力
再用 ⅓ 要用嚟瞓覺
得返 ⅓ 時間「創業」
仲要冇人脈你係幾乎攞唔到 funding
即係話要靠自己推件嘢

衣家都疊埋心水打住工先
出左黎做野都係三四年 做多幾年先

睇個post就心諗咁似嗰隻不服輸窮三代，日日賴際遇，有人畀改善意見又哩樣嗰樣諸多問題然後無限loop

所以我傾向 roll 大咗嚿錢先諗
有時間咪揼吓囉

起初試過part time做，但正如你上面講既原因，所以而家full time創業。有興趣既話，詳細pm交流啦

想知多d

pm?

食屎

單身，沒負纍。幾好？

btw, 過30未

未啦，25-26

sorry隻隻字我都識但全部都唔知咩嚟
所以我哋做hr請it狗唔睇cv睇樣的
靚仔靚女唔做得都睇得嘛

執屎

因為係同一條友

呢d命格你捱得過最黑個陣一去返大運就撈到風生水起，頂著

由出世到而家嗰 2 柱大運都唔得

而家第 3 柱，又咁啱上年同今年唔得

睇吓捱唔捱到下年立春，咁啲衰運就完

但由衰運走上好運真係要時間

我個 post 又多嘢學又好睇
「際遇差」屌贏咗白居易雞翼個「生得蠢」

真係叻過其他人使鬼際遇咩

能力高只係減低咗際遇嘅影響，唔代表冇影響

一個憑實力成功嘅人，就算遇到極端差嘅際遇都係捱唔過

仲差一手 700 未放，睇吓佢嘅際遇點

btw, 講起際遇，其實喺玄學上佢係咁走：

際遇 => 影響個人選擇 + 周圍環境 => 結果

所以你會發覺有運嘅人
即使佢未必有家底 / 出生好
佢都會自然咁作出正確嘅決定
同埋周圍環境都會有助力
咁就比較高機率導致正面嘅結果

相反，如果一個人嗰時冇運
如果佢照自然而行
佢會傾向揀咗最差嘅決定
再加上整個環境都會拉你落去
而導致比較差嘅結果

冇錯，你可以話「選擇」算係可以控制
但你個覺察力要夠強
知道生活上邊啲係忌神
然後刻意改變佢
但如果大環境下係行梗衰運
都只係可以減低衰運嘅情況
而唔可以 180 度「改運」

It狗

點睇新地

識問際遇差的 code 神 +✓際遇差的股神喎

睇𠵱個，唔洗問我，但同我冇關係

都話我𠵱個 post 又有嘢學，又好睇㗎啦

今日玩寫 jQuery

睇吓𠵱啲中和吓先

姓賴？

樣樣都精？

而家開始決定跟你姓，姓林

你冇女嘅同時，條女都冇仔姐
社會女多過男
巴打唔洗咁擔心喎，要擔心都未輪到你

大多數都 intermediate / expert 程度
不過我 front-end 熟啲

女我唔係最 care，而家只想 roll 大嚿錢為自己嘅際遇報仇

報咩仇?

有錢、有權、有勢就係為自己報仇

有乜好玩過由奴隸變成貴族，再玩鳩返班貴族，要佢哋「享受」吓做奴隸嗰種「冇尊嚴」、「冇人睇得起你」嘅感覺

樓主幾日前call左油？

油我唔掂，因為好難用基本面分析

明知自己行梗衰運，仲玩睇圖跟 trend 炒 / 左側求反彈，你當我傻？

但我有張金嘅遠期 long call，不過冇乜錢賺，可能我對於 IV 嘅觸覺唔熟

識frd la

幾正wo

正確廢港地產股低買高賣指標

03 08都跌到-2 今次跌得咁少

Btw幅圖自己plot?

係，我識少少 python

返工又戇鳩
屋企又戇鳩
人生又戇鳩
識乜都冇用

學命理術數自己幫自己改運啦

學咗，衰運時間只有得改善，冇得 180 度改晒

是呀好過沒有
師兄學過什麼呀？

衰運就好似一個強姦犯強姦一個少女一樣
個少女手持防狼噴霧只會擋到兩吓
之後一樣係俾人姦

八字，不過唔係傳統嗰隻

嬴果雞碎咁多 有冇15%? 要嬴幾多次先夠你輸一次?

仲要失業

我都覺，早知用 option 做，嘥咗

可能做十皮嘢 option 先係連燈仔入場玩法

呢個skills set 起碼都叫50啦
叫咩春

得𠵱個數一半多少少

學歷同英文能力出事?

有 degree

唔洗搵原因啦，世事唔係剩係靠能力，天時、地利、人和、運勢都會對個人前途徑有所影響

正所謂際遇差，劉華都變蔡楓華

冇錯

所以如果知運勢差嗰啲大運流年
你唯一可以做嘅係不斷學習提升個人能力
但如果你諗住喺衰運嘅時空玩「人定勝天」
我可以話俾你聽做大改變會做多錯多
轉工會愈轉愈伏
搬屋會愈搬愈衰

好多生意人都係到最後咁樣收皮
因為佢哋可能行正好嘅大運扶搖直上
一遇衰運唔識守
仲係諗住玩「人定勝天」mode
結果由手揸幾層樓搞到破產揸的士
真係聽唔少

It 呢行做tech 係最唔洗講際遇架喇wo
有料就基本上請硬
頂盡話你冇得升

冇錯係請硬，但等啲衰運過晒先轉，唔想愈轉愈伏

可能你未經歷過仆街運
唔知愈轉愈伏係乜感覺
廢港大把伏 IT 工
你諗吓咁多係做傳統業務老闆「轉型」出嚟
個個有錢屎忽痕都話搞間 IT firm 整個 app
佢哋識屄 IT
到最後外行人管內行人
啲嘢亂鳩咁嚟
𠵱啲伏工大把

另一啲就係有家底好命嘅二世祖
靠關係攞到嚿錢
然後請班 IT 狗鳩做
做撚完再 cap 水
但𠵱啲公司佢如果識管理其實冇乜嘢
最慘如果個二世祖係冇料
又係亂鳩咁嚟

一係就入傳統廢港大公司
但入到去又係執垃圾
如果唔升做吹水位
基本上冇運行

巴打無被女溝過?

應該冇啦，有都唔記得，我係怪人

豬扒都無？

豬扒我又冇興趣

寧缺莫濫呀

不過過埋今年啲財運嚟可能有，但我對錢有興趣多啲，錢可以買返自己出世以嚟失去嘅尊嚴

女換唔到尊嚴，可能變成你屋企人，仲要怪你唔夠好

我意思係 豬扒都無溝過你？

如果咁講，伴侶就好似一種投資嘅槓桿咁

喺你衰嘅時候踩多你兩腳，喺你好境嘅時候令你更加美滿

人係見風使利嘅動物，𠵱樣嘢冇話好壞，但人性就係咁

兩柱大運「財星」受傷，女人為男人嘅財，點入嚟？

𠵱三年轉大運，又咁啱走差嘅流年

巴打你都幾迷信喎

Me HTML CSS &吹水

我話冇女，你咪又係想笑鳩我冇女，令你自我感覺良好，都話人類係見風使利

我邊有笑你 你係咪有被害妄想

唔好意思，人衰開，諗嘢都偏激啲

以為係我開左post不記得

可能一時唔順利，保持正面，過咗去之後，會覺得好少事

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

點解生出嚟一定要有價值？
我覺得你唔需要太執著
當你放得低嘅時候，你先會發現到生活嘅精彩同意義

𠵱樣都係思維模式嚟 (TOTE)

當你做一件事（或者實驗）失敗嘅時候，你第一件事你會諗：
你錯喺乜地方？

錯喺能力唔夠 => 提升能力

當你提升能力，然後又失敗，就繼續提升其他能力

但係之後都係失敗喎，就要搵其他難以理解嘅原因：
1. 係咪同「氣運」/「機率」有關？
2. 係咪同「環境」/「空間」有關？
3. 係咪同「天時嘅氣」有關？

當然，到最後你會發現，原來幾樣嘢都關事，能力唔係 100% 控制事物運作

最近巴老二世祖，咁有家底 + 投資技術，都一樣中咗黑天鵝輸股票

但你可以唔可以笑鳩巴菲特冇料？

當然可以，但好明顯佢衰嘅位唔單止係能力問題

終於有人明我講梗咩

現代西方教育太過鼓吹「激勵自己」、「提升自我」、「人定勝天」，忽略咗上帝擇骰仔嘅能力

其實「激勵自己」又係一種槓桿投資行為，好景愈好，一衰就衰到冚家剷

等於你鋪鋪借錢 all in 投資

上帝有機會俾我成為 population 嘅 outlier，我有責任話俾大家聽唔係人定勝天

[member]稍為有少少賭仔心態都會明
你做0既野全部係睇EV 做人,
但係次次都係你摸到隻銃牌, 次次都係你輸RUNNER RUNNER
咁點? 你0既選擇已經係EV 最高, 結果都係輸

個CONVERGENT RATE 係100000個GAME,
你要打幾耐先打到十萬圈麻雀?
幾耐先打到一千萬局POKER?
幾耐先CONVERGENT?
人地去買樓, 你就去CLAIM 保險

我真唔係點安慰你
你可以起下我底
我依家要求都好低
平平安安過埋哩世算

做岩所有正EV 0既野可以令你有一定成功機會
但係冇人包生仔

唔包生仔唶,
保我平安一生安安定定咁過, 我估OK 掛?
其實真係好低要求啦, 屌

又唔洗咁灰，think "accurate"，唔好 think over positive / negative

但你要知邊年進攻邊年守

Back-end先搵到食
Bank用

當然知，但我唔係寫開 Spring，而家仲要寫 Ruby

差唔多啦
Web developer係呢個價
再上就係mgt野
考左pmp未？

Btw, Spring Boot 有咩好嘅入手方法？

如果我想開新 project set 齊：
- Spring Security
- Hibernate
- Database Auto Migration (eg. Liquibase)
- 最簡單嘅 RESTful + JSON serializer
- Lombok
etc.

好似好撚麻煩，如多嘢都要人手逐嚿 set

如果用老土 Grails 又難搞 Microservice

真係唔識

冇考，因為唔係做開大公司

咁你人工已經唔錯啦
細公司做developer都成二皮幾野
早幾年前，細公司developer，萬五蚊已經算多

可能之後都未必打工
一係去深圳入大廠 996

比較想睇樓主portfolio 多d
想睇你寫過d咩apps

同埋有冇upload project 上github
d code寫得整唔整齊

好少放 GitHub

最近整咗個 殘.ga 囉，冇啦

唔洗搵原因，我未必係 No. 1，但寫 code 整齊度都至少有啲要求

𠵱個囉，半日之作

呢個回覆貼地返
上班台講緊p仔乜都唔識都 30k-40k

那班p仔係咪做緊mgt野
做management野先值錢

上班台乜撚fg出黎都叫到20k up

sorry, 冇諗過你真係貼上連登

其實你都唔差
疫情完左，轉工肯叫高d應該上3xK
加油，巴打

呢個年代仲有人會覺得咩都用啲等於勁既咩

Programmer 20k都正常
但30k真係好撚高

不嬲IT都好海鮮價㗎啦

你際遇好揀到好公司 jump，跳兩跳都 4-5 皮，我朋友同我差唔多都係咁

IT唔好用舊嘢去Predict新嘢
我畢業嗰個年代全部人都係寫C同Socket

係，IT真係海鮮價

不過老實講，如果純打工心態，真係建議人寫 Java Spring 算，易叫高價

test cases都無？

Technical路線的，
識唔識搞Blockchain / AI / Machine Learning / Data Science
識的人工會高些

你老母個屄半日之作，又唔係整俾你評審

加返個 Jest 會勁啲？

我地公司最重要係 security audit report
Test case 唔一定要

考車牌咩，對住啲際遇好嘅人火都嚟

基本要求黎
個Program冇Security Risk Assessment and Audit Report 可以收皮

Test Case 我喺公司寫 back-end 每日都寫

但 front-end 有時講求開發速度，啲 requirements 又鳩 change，寫唔切

同埋 front-end 要 mock 麻煩過 back-end 好多

唔係話你

Flutter 唔建議掂住，Google 啲嘢你知啦，同埋 Community 未夠大（我知佢 performance 係好）

好似 Polymer 咁，一燒就熔

學下用 kali linux好過

見住班所謂security auditor
搵幾個tools scan下你 website 有冇事
有事叫你 fix 完再 scan
跟住問下你d business practice睇下有冇問題
再睇下你server room / datacenter 有冇漏洞
咁就盛惠10萬蚊

見住班所謂security auditor
搵幾個tools scan下你 website 有冇事
有事叫你 fix 完再 scan
跟住問下你d business practice睇下有冇問題
再睇下你server room / datacenter 有冇漏洞
之後寫返個 official security assessment and audit report
咁就盛惠10萬蚊

C# / 唔好精好啲

精 Java Spring 反而有運行，銀行好少用

得 PKKW 嗰啲大型廢港公司先用，但嗰啲養老大公司又未必出到高價

啱，好撚彩出生喺小康之家

係咁，Security 𠵱隻字好貴，另外 AI, Big Data, Fintech 𠵱啲字都貴

都話香港炒賣鳩吹發大達

屌

佢有8達通

岩

手足，別放棄，99％連登仔都係咁，好正常咋

2318 而家好抵買，最近先留意到